【回帶】陳肇始拒絕呼籲公眾出席公眾場合時佩戴口罩保護自己

忌諱蒙面法 陳肇始拒籲戴罩

【本報訊】本周五法庭將就蒙面法上訴裁決，食物及衞生局局長陳肇始昨日僅呼籲市民洗手，卻未有提醒市民戴口罩預防武漢肺炎，被問及會否呼籲公眾出席公眾場合時佩戴口罩保護自己，陳肇始拒絕回答，僅重申蒙面法與任何公共衞生措施沒有牴觸，「如果病人有需要戴口罩嘅時候，係冇牴觸，醫護人員如果有需要去做佢嘅工作嘅時候，如果有需要佩戴口罩係冇牴觸嘅」。
黃國桐：有防疫需要

蒙面法列明，「因先前已存在的醫學或健康理由」而在集結或遊行中使用蒙面物，仍屬免責辯護範圍內。律師黃國桐認為，即使蒙面法生效，在目前衞生情況和健康風險下，在公眾場合有預防疾病需要，警方亦不可以此法例拘捕蒙面示威者。

立法會衞生事務委員會成員黃碧雲批評，預防疾病是否屬於「醫學或健康理由」並不清晰，蒙面法對防疫有害無益，凸顯了法例漏洞，法例亦只為削弱港人表達和集會自由，應予廢絕。她又批評陳肇始不肯呼籲公眾戴口罩防疫，有所失職，「面對防疫問題，你仲左閃右避，政治立場行先」。她建議公眾自行決定是否戴口罩，「唔使旨意政府保護市民健康」。

Push

市民得到訊息就係政府唔畀戴口罩

「如果病人有需要戴口罩嘅時候，係冇牴觸，醫護人員如果有需要去做佢嘅工作嘅時候，如果有需要佩戴口罩係冇牴觸嘅」。

政府: 冇病都係唔畀戴口罩

好人好姐帶咩口罩

依家一出街見到藍屍我即刻扯鳩佢口罩

依家一出街見到藍屍即刻扯鳩佢口罩

同得777做fd你覺得佢係好人？

成班狗官等運到
好啦又係百年一遇病毒

武漢肺炎 香港封關

再問佢會唔會呼籲人出街戴口罩啦

你唔好呀，如果佢帶菌，對住你噴口水你就gg

應該繼續帶口罩出街,遇到暴警拘補就除口罩狂咳,話返警署你地就大鑊,要求去醫院,這樣可避免警暴.

點解陳肇始（護士），護士都可以做到局長？

陳肇始教授，JP（英語：Professor Sophia Chan Siu-chee, JP，1958年－），廣東潮州人[1][2][3]，成長於香港，香港大學護理學教授，現任香港特別行政區政府食物及衞生局局長。加入政府前為香港大學護理學院院長、香港大學李嘉誠醫學院助理院長。[4]

唔撚係醫生黎

識人好過識字

呢條撚屌幾時中招死